{
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "question": "Hány réteg-e van az OSI modellnek?",
            "options": [
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "answer": 7,
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "Hány réteg-e van a TCP/IP modellnek?",
            "options": [
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "answer": 4,
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "Melyik réteg nem az OSI modell része?",
            "options": [
                "Szállítási réteg",
                "Fizikai réteg",
                "Hálózati interfész réteg",
                "Viszony réteg"
            ],
            "answer": "Hálózati interfész réteg",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "Melyik réteg nem az TCP/IP modell része?",
            "options": [
                "Szállítási réteg",
                "Alkalmazási réteg",
                "Hálózati interfész réteg",
                "Megjelenítési réteg"
            ],
            "answer": "Megjelenítési réteg",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "Melyik OSI modell rétegben dolgozik a kapcsoló (switch)?",
            "options": [
                "Fizikai",
                "Adatkapcsolati",
                "Hálózati",
                "Szállítási"
            ],
            "answer": "Adatkapcsolati",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "Melyik OSI modell rétegben dolgozik a forgalomirányító (router)?",
            "options": [
                "Fizikai",
                "Adatkapcsolati",
                "Hálózati",
                "Szállítási"
            ],
            "answer": "Hálózati",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "Melyik paranccsal kell a hálózati portokat felkapcsolni?",
            "options": [
                "No Shutdown",
                "Power On",
                "Port Enable",
                "Port On"
            ],
            "answer": "No Shutdown",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "Milyen formában továbbítják az adatokat a hálózati gépek az adatkapcsolati rétegben?",
            "options": [
                "Bitek (Bits)",
                "Keretek (Frames)",
                "Csomagok (Packets)",
                "Adat (Data)"
            ],
            "answer": "Keretek (Frames)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "Milyen formában továbbítják az adatokat a hálózati gépek az hálózati rétegben?",
            "options": [
                "Bitek (Bits)",
                "Keretek (Frames)",
                "Csomagok (Packets)",
                "Adat (Data)"
            ],
            "answer": "Csomagok (Packets)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "Mire jó a Variable Length Subnet Mask (VLSM) számítás?",
            "options": [
                "Hálózati cím alhálózatokra elosztása",
                "Hálózati címek összekapcsolására",
                "Alhálózatok kezelésére",
                "Hálózati címek kezelésére"
            ],
            "answer": "Hálózati cím alhálózatokra elosztása",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "Melyik gép párost nem keresztkötésű UTP-kábellel kötünk össze?",
            "options": [
                "Kapcsoló-kapcsoló",
                "Forgalomirányító-forgalomirányító",
                "Forgalomirányító-PC",
                "Forgalomirányító-kapcsoló"
            ],
            "answer": "Forgalomirányító-PC",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "Melyik géppárost nem egyeneskötésű UTP-kábellel kötünk össze?",
            "options": [
                "Forgalomirányító-PC",
                "Forgalomirányító-kapcsoló",
                "Kapcsoló-PC",
                "Kapcsoló-Hozzáférési pont (Access point)"
            ],
            "answer": "Forgalomirányító-kapcsoló",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "Melyik színű kábel nincs az UTP kábelben?",
            "options": [
                "Kék",
                "Kék és fehér",
                "Fehér",
                "Barna"
            ],
            "answer": "Fehér",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "Mi az UTP kábel csatlakozójának a neve?",
            "options": [
                "RJ45",
                "PG25",
                "AZ95",
                "KH55"
            ],
            "answer": "RJ45",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "Melyik kábel portja a HWIC-2T?",
            "options": [
                "UTP",
                "Soros (serial)",
                "Konzol",
                "Telefonvonal"
            ],
            "answer": "Soros (serial)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "Melyik hálózati terület a legnagyobb?",
            "options": [
                "Personal Area Network (PAN)",
                "Local Area Network (LAN)",
                "Metropolitan Area Network (MAN)",
                "Wide Area Network (WAN)"
            ],
            "answer": "Wide Area Network (WAN)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 17,
            "question": "Mit jelent a V a VLAN rövidítésben?",
            "options": [
                "Vizuális (Visual)",
                "Virtuális (Virtual)",
                "Erényes (Virtuous)",
                "Különféle (Various)"
            ],
            "answer": "Virtuális (Virtual)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 18,
            "question": "Melyik VLAN interfészbe vannak a hálózati eszközök beállítva?",
            "options": [
                "VLAN 0",
                "VLAN 1",
                "VLAN 100",
                "Semelyikbe"
            ],
            "answer": "VLAN 1",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "Melyik nem dinamikus forgalomirányító protokoll?",
            "options": [
                "Routing Information Protocol (RIP)",
                "Open Shortest Path First (OSPF)",
                "Enhanced Interior Gateway Routing Protocol (EIGRP)",
                "Spanning Tree Protocol (STP)"
            ],
            "answer": "Spanning Tree Protocol (STP)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 20,
            "question": "Mire használjuk a Feszítőfa protokollt (STP)?",
            "options": [
                "VLAN-ok közötti kommunikáció",
                "VLAN-ok listájának a megosztása hálózati eszközökkel",
                "Kapcsolók összekötése hálózati hurok nélkül",
                "Hogy ne dőljön ki a hálózat"
            ],
            "answer": "Kapcsolók összekötése hálózati hurok nélkül",
            "rank": 1
        },
        {
            "id": 21,
            "question": "Melyik OSI réteg felelős az adatok titkosításáért?",
            "options": [
                "Alkalmazási réteg",
                "Megjelenítési réteg",
                "Hálózati réteg",
                "Szállítási réteg"
            ],
            "answer": "Megjelenítési réteg",
            "rank": 1
        }
    ]
}